李梓敬: 當年反對照顧新移民, 現在支持香港下一代全說普通話, 接受廣東話消失

李梓敬當年反對照顧新移民, 而家....

香港立法會參選人李梓敬：脫離中間派的「深藍愛國網紅」
林祖偉 BBC中文

2020年 7月 27日
....
在一些爭議性的話題上，他毫不避忌站在可能會被主流媒體視為激進的一方，例如他接受BBC中文訪問時表明，香港下一代全說普通話也「沒問題」，不用擔心廣東話消失會失去香港文化，因為「很多潮流和文化come and go（來來去去），正如現在沒有了清朝文化一樣，時間是會改變的。」

明報即時新聞
2013年12月22日 ·
·
<自由黨(李梓敬)：「不應照顧新移民 當年收越南船民戇居」>
<羅致光：「自由黨會否支持拖越南船民落海？」>

城市論壇討論新移民申領綜援爭議，學者羅致光嘲諷自由黨是否也會支持死刑和拖船民出公海，自由黨代表李梓敬則要求羅致光道歉。

自由黨青年團主席李梓敬在論壇上聲稱，今次終審法院裁決，為新移民來港一年即能申領綜援打開缺口，還有可能「泛濫」到公屋等其他福利範疇，多位講者紛質疑這是未看判辭下作出的危言聳聽，挑動中港矛盾和排外。

自由黨青年團主席李梓敬反駁稱，「左翼朋友們」空講道理，他以當年香港接受越南船民為例子，聲稱香港政府從來最「戇居」，不能慷港人之慨，應集中幫助本港永久居民中的弱勢社群。

對此港大社會工作及社會行政學系副教授羅致光開腔諷刺，當年有民調顯示七成人支持拖船民出公海、八成人支持死刑，相信自由黨有可能會支持這些主張。李梓敬即時要求羅致光道歉，但羅強調只是猜測自由黨「有此可能」而已。

<學者論壇圍剿自由黨挑動排外>

<張達明：自由行貢獻大>

政棍

屌你老母啦

話你一句就block人fb

西門梓快啲輸

閪門梓

今日，羅致光、李梓敬同一陣線

佢自己講緊咩話？

咁佢學左點煲冬瓜未

Push

條友想要權力到仆街

廣東話屌打普通話,

連個載體都無埋 仲點傳播文化

講得啱，歷史充滿come and go
包括中国共产党and中共文化

]

你老母呢個畜牲黎 屌你老母臭閪 有利益自己老母賣埋都得嘅賤種

輸到傻撚左

諗起湯渣話一個人嘅政見唔係話變就變

明知新民黨亡黨仲死去同葉劉奶閪，選唔到咪拋棄個掃把頭

有奶便是娘三姓家奴

香港唯一右派都夠膽笑?

垃圾投機者
未來梁振英格

DQ主任唔發問題？

「很多潮流和文化come and go（來來去去），正如現在沒有了清朝文化一樣，時間是會改變的。」
你咁講當年支那俾日本佔領殖民都冇所謂，人類都係咁生存，反抗嚟做咩？加入大東亞共榮圈再出發大聯盟，一齊發大財

結果如果佢有仔生，會送去英美接受教育學英文

佢係黃絲臥底嚟

人民幣.jpg 呢

條友成個唯唯甘樣

今日睇新聞袁彌昌隔離企住田北俊，佢又去咗葉劉嗰度，睇返上面先醒起佢以前喺自由黨，俾人鬧冇用，唔做野好亂

嘩！原來將代表愛國陣營參選立法會既李梓敬 曾為美國民主黨總統候選人助選

自由黨表明要成為香港唯一右翼政黨，青年團主席李梓敬【圖】接受本報專訪時形容，香港目前民意太左傾，舉例指大部分黨派都支持最低工資、標準工時和全民退休保障，自由黨將主打「反濫用社會福利」等經濟議題，甚至爭議性甚高的「反同志平權」等道德議題，抗衡左翼風潮。

自由黨早前選定前美國總統列根為「代言人」，並用其頭像製作黨衫。李梓敬解釋，曾考慮選用佛利民和戴卓爾夫人，但前者不能反映該黨的傳統家庭價值觀，後者或令人聯想到戀棧殖民地時期，因予否決。被問到列根與共產政權勢不兩立，李梓敬說，每位政治人物背後各有代表，不擔心外界以為自由黨反對共產黨。

李梓敬在碼頭工潮時，憑「反工會介入工運」立場引起注意，最近他站得更前反濫用綜援和反公帑援助滯港難民，原來背後象徵自由黨重新定位。他說，希望一改該黨代表中產的形象，由群組利益主導變成理念主導，讓人知道該黨是香港唯一右翼政黨，「與經民聯有很大區隔」。

不容忍濫用公帑

何謂右翼？李梓敬指出，不能容忍任何人濫用政府公帑。他舉例指出，本港領取失業綜援連續5年或以上的個案，每年達1.5 萬宗是太多；政府亦不應每年花數以億元援助滯港難民。另外，他亦認同「大市場小政府」，批評政府干預日深，舉例指實施最低工資，導致大財團吞併中小企。此外，公營房屋比例太高，以新界東北發展計劃為例，比例應由六成，下調至四成多。

除了經濟議題之外，自由黨高舉維護傳統家庭價值，李梓敬說，仍在討論同志議題的立場，包括是否反同志婚姻，但該黨去年在「反性傾向歧視條例立法做諮詢工作」的動議辯論投了反對票，一定不會轉軚，立場定必偏向保守。

為何堅信右翼？李梓敬說，香港太左傾，向右之路或不易走，但該黨希望移風易俗，跟着社會風潮走無意思。

出身小康之家的李梓敬

說，見過太多基層出身、靠自己努力成為中產的例子，其父親也是六、七十年代時典型成功上流的港人。他覺得，政府要做的不是提供援助，而是給予空間自由發展：「最低工資畀到你保障，由28 蚊加到30 蚊、32 蚊、40 蚊又點﹖這是大家想要嘅加幅嗎﹖社會流動唔係30蚊加到32蚊，係30蚊加到500蚊或更多，點解要由政府制度話你知頂峰係邊？」他相信，目前社會機會處處，「面向世界，不要被香港這環境鎖死，有部電腦、識上網，你就可以發達。去買淘寶幾件嘢，包裝完在街或eBay賣，已經有錢賺。還怎能說無機會﹖」

採訪、撰文：梁家欣

A

屌佢老母
咁嘅嘢都講得出口，人渣

講廣東話都唔保護，毫無底線地抹殺地方文化，佢知唔撚知上海、成都、各地都有保護地方色彩

同納粹滅猶太人一樣

好多藍絲,中立都係咁,所以佢地對好多惡法都冇感覺

偽中立

幾姓家奴

賤種

你係咪都要死，咁點解唔而家即刻死？
come and go 呀嘛~李梓敬你仲唔快啲死？

Cls

三姓家奴

如果今届都選唔上
三姓家奴

唔該新東真係合力打走隻閪門狗

文化會come and go，咁幾時取消中秋端午重陽清明？又幾時取消廢老政策？

建制陣容其實都有激進化
佢就係其中最突出的例子
新東佢選到其實都唔出奇

十一哥唔係咁講㗎喎

袁嘉蔚被問1月光時Ig照 鄭錦滿遭詢4年前撐港獨

【明報專訊】選舉主任正審視立法會選舉參選人提名，部分參選人遭「翻舊帳」，被問半年前以至數年前言行。港島區參選人袁嘉蔚被指在本年1月於社交網站Instagram上載一張展示「光復香港 時代革命」標語的圖片，袁昨否認這屬有意的「持續展示」，但亦刪除照片避免誤解。行會成員、資深大律師湯家驊認為，每個參選人處境或有不同，但質疑政治主張會否容易改變。

收皮啦

佢夠膽係泛民票倉動土，即係佢想證明優越過人，咁狂妄自大一定要打到佢返翻唔到身

身邊啲藍絲都憎講普通話
李梓敬收皮啦

我都支持佢消失

尋日喺街市見到佢真係想屌柒佢

好大機會
容海恩上屆都得啦

你選撚到先講啦三姓家奴

呢個含家產死得

閪門剪莖

消滅一個文化算唔算戰爭罪行

成日臨選舉先朝朝喺達之路拉票，面皮十尺厚真係想嘔

好有機會一席

It is good to see Mr Lee making no apology for being a nasty piece of shit

好撚多人睇佢個濕鳩youtube channel

教你老婆同個仔講煲東瓜未

係咪要叫DQ 主任調查一下？

YouTube 仲講廣東話？

垃撚坡

呢條港奸正賤種

閪門梓敬快撚啲死啦

共匪

人會變 月會圓。

你估真係多?假架D data

不如你自己消失先啦，反正好多人都come and go

分分鐘仲多票過民建聯，民建聯新東出兩張名單喎

喱條友反骨仔格
邊個用佢都小心d

佢個本土右翼唔係中國右翼
本地語言同文化都唔保留

紋眉都係come and go 咁你又紋

反了反了清朝可換，中共都可換

屌佢老母臭閪，建制派所有撚樣落地獄死十次都唔夠

佢都有兩個仔 點為人父親

條友真係垃圾黎

閪門梓 真係冇改錯名wo
講句野都閪過人

依條仆街賤撚過畜牲

你問藍屍都未必個個想講支那話

翻深圳住咪可以日日講普通話

賤種狗

操你媽

收皮啦柒頭

你返大灣區啦屌你老母

賤種死全家

點解佢唔帶頭咁做呢?可以比啲香港人有個榜樣跟呀

有撚病
共朝就真係要go啦

每次一聽到佢個句:呢D就係主流媒體吾想你地知既真相:，就想打L佢！

用清朝做比喻，即係要改朝換代呀？想作反

依加支那人咪清朝文化

你係個閪門到拉出黎就咁大架啦？
閪門梓敬

清朝係外族入侵 冇咗有咩出奇

廢話

條柒頭真係好撚煩

呢條友品格真係有問題。

On9敬..

賣港賊

牆頭草

此人不可用

兩個仔遲早去外國留學

癲佬
支持大陸無個正常

呢位無腦小粉紅好L嘢

叫條撚樣講住蝗語做宣傳囉 睇下有邊個藍絲廢老聽得明
仲有文化唔撚係潮流呀 唔係一啲come and go嘅野

但係又無能

Come and go 文化消失咁嘅話支那嘢應該排第一

其實皇軍殺哂d支那人都冇咩所謂

人無恥則無敵

你慌佢喺嗰個年代唔會咁？

咁都有38個LIKE
係咪咁多5毛呀

真係好核突

李梓敬呢d畜生快撚d中武肺死全家啦

廣東話翻譯：全香港人都接受李梓敬消失

西門幫手鎅下建制票幾好吖

傻鳩

我個人比較接受佢本消失多啲

呢件甴曱仲未死咩原來，係咪就做支那棄子

一句正確地總結曬

Share 畀淺藍

屌你老母喇 太監奴才垃圾

仆街死啦 屌你老母

上屆拍住田北俊都選唔撚到知道繼續行舊果條路線冇運行，因為連自由黨支持者都投佢唔落，而家索性豁出去

想玩文化滅絕？同你死過

為錢嘅扮晒嘢